<?xml version="1.0"?>
<sammlung>
	<dvd>
		<titel>Der Hobbit - Smaugs Einöde</titel>
		<regie>Peter Jackson</regie>
		<jahr>2013</jahr>
		<dauer>161</dauer>
		<fsk>12</fsk>
		<genre>Adventure, Fantasy</genre>
		<beschreibung>Nachdem der Hobbit Bilbo Beutlin (Martin Freeman) und seine Reisegesellschaft aus 13 Zwergen, angeführt von dem Zwergenkönig Thorin Eichenschild (Richard Armitage) und dem Zauberer Gandalf (Ian McKellen), mit Hilfe der Adler vor den Angriffen der Orks gerettet wurden, stehen sie nun vor dem zweiten Abschnitt ihrer Reise. Sie müssen den Düsterwald durchqueren, um in das alte Zwergenkönigreich Erebor vorzudringen. Dort werden sie jedoch nicht nur von Riesenspinnen bedroht, sondern fallen auch in die Hände der Waldelben, die in einem alten Konflikt mit den Zwergen stehen. Der Zwergenkönig Thranduil (Lee Pace) ist nicht eben erfreut, daß Thorin seinen Thron zurückfordert - doch Bilbo kann den Zwergen helfen und per Fass setzt man seine Reise zur Seestadt Esgaroth fort, wo Ihnen der Bürgermeister (Stephen Fry) einen freundlicheren Empfang bereitet und die Menschen in Furcht vor dem Drachen Smaug leben. Jetzt gilt es, in den einsamen Berg einzudringen und damit kommt Bilbos eigentliche Mission als vermeintlicher Meisterdieb zum Tragen…</beschreibung>
		<cover>http://ia.media-imdb.com/images/M/MV5BMzU0NDY0NDEzNV5BMl5BanBnXkFtZTgwOTIxNDU1MDE@._V1_SY317_CR0,0,214,317_.jpg</cover>
	</dvd>
	<dvd>
		<titel>Carrie</titel>
		<regie>Kimberly Peirce</regie>
		<jahr>2013</jahr>
		<dauer>100</dauer>
		<fsk>16</fsk>
		<genre>Drama, Horror</genre>
		<beschreibung>Margaret White (Julianne Moore) kommt mit einem kleinen Mädchen nieder, das sie für die Ausgeburt des Teufels hält und als Strafe für ihre schwere Sünde ansieht. Sie versucht es zu töten, aber ihr Blick hält sie davon ab. Ihre Tochter Carrie (Chloë Grace Moretz) ist inzwischen eine Jugendliche und steht vor dem Abschluss der Highschool, aber sie ist ein Fremdkörper in der Schule geblieben, in die sie gezwungen war zu gehen, nachdem ihr Mutter sie nicht mehr zu Hause unterrichten darf. Die bigotte Margaret, die sie unter der Treppe einsperrt, um sie zum Beten zu zwingen, versuchte sie, von der Außenwelt fernzuhalten, aber das wird zunehmend schwerer, nachdem Carrie beim Sportunterrichtet blutend zusammen gebrochen war. Sie hatte erstmals und sehr verspätet ihre Regel bekommen und deshalb um Hilfe geschrien, was sie vor den anderen Mädchen der Lächerlichkeit aussetzte. Sie bewerfen sie mit Tampons und Binden und besonders Chris Hargensen (Portia Doubleday) lässt nichts aus, um sie zu erniedrigen…</beschreibung>
		<cover>http://ia.media-imdb.com/images/M/MV5BMTc1MDIyOTkxN15BMl5BanBnXkFtZTgwMTU1NzEzMDE@._V1_SY317_CR0,0,214,317_.jpg</cover>
	</dvd>
	<dvd>
		<titel>Das erstaunliche Leben des Walter Mitty</titel>
		<regie>Ben Stiller</regie>
		<jahr>2013</jahr>
		<dauer>114</dauer>
		<fsk>6</fsk>
		<genre>Adventure, Comedy, Drama</genre>
		<beschreibung>Seit sechzehn langen Jahren ist Walter Mitty schon in seinem Job als Fotoarchivar bei der New Yorker „Life!“ beschäftigt, und diese Arbeit ist ihm wie auf den Leib geschneidert. Denn alles im Leben des stillen, zurückhaltenden Mannes erinnert in seiner angegrauten Tristesse an verstaubte Regalreihen in öden Lagerräumen, die kein Tageslicht kennen. Jeder Tag ist eine immer wiederkehrende Abfolge gewohnter Handlungen, bei dem jede Abweichung leicht als Ärgernis gilt. Mit dem pulsierenden Leben in der Metropole kann Mitty sich einfach nicht anfreunden, also gibt es für ihn nichts, was er lieber tut, als sich in seinem Archiv seinen Tagträumen hinzugeben. In ihnen erlebt er die aufregendsten Abenteuer, besteht gefährliche Herausforderungen und ist natürlich der Held der Frauen. Ganz anders sieht es dagegen aus, wenn er auf Cheryl trifft, eine seiner Arbeitskolleginnen, für die er schon seit langem heimlich schwärmt. Kein Wunder, dass dem schüchternen Einzelgänger die Nachricht von der baldigen Einstellung des Printbetriebes im Verlag wie eine Hiobsbotschaft vorkommt. Wenn ihm gekündigt wird, was bleibt ihm dann? Ausgerechnet jetzt passiert ihm auch noch ein riesiger Patzer: Das Negativ zu dem Foto des legendären Sean O’Connell, das die letzte Druckausgabe des Magazins schmücken soll, ist verschwunden. Nun setzt der Unglücksrabe alles daran, den berühmten Fotografen aufzuspüren - und das ist gar nicht so leicht, da dieser ein rastloses Leben als Weltenbummler führt. Ganz plötzlich steckt Mitty im größten Abenteuer seines Lebens...</beschreibung>
		<cover>http://imageserver.cineweb.de/320/14155/1.jpg</cover>
	</dvd>
	<dvd>
		<titel>Der Medicus</titel>
		<regie>Philipp Stölzl</regie>
		<jahr>2013</jahr>
		<dauer>150</dauer>
		<fsk>12</fsk>
		<genre>Adventure, Drama</genre>
		<beschreibung>England im 11. Jahrhundert – Rob Cole (Tom Payne) hat eine außergewöhnliche Gabe: als kleiner Junge fühlt er, dass seine kranke Mutter sterben wird und muss hilflos zusehen, wie sich seine Vorahnung erfüllt. Auf sich allein gestellt, schließt sich der junge Waise einem fahrenden Bader (Stellan Skarsgård) an, der ihm neben den üblichen Taschenspielertricks auch die Grundlagen der mittelalterlichen Heilkunde nahe bringt. Schon als Lehrling erkennt Rob die Grenzen dieser einfachen Praktiken. Eines Tages erfährt er von dem berühmten Universalgelehrten Ibn Sina (Ben Kingsley), der im fernen Persien Medizin lehrt, und er beschließt, sich dort zum Arzt ausbilden zu lassen. Auf seiner Reise begegnet Rob Cole zahllosen Gefahren und Herausforderungen, muss Opfer erbringen und sich seinen Weg bedingungslos erkämpfen. Am Ende wird sein unbeirrtes Streben nach Wissen mit Erkenntnissen über die Welt und über sich selbst mit Freundschaft und wahrer Liebe belohnt.</beschreibung>
		<cover>http://imageserver.cineweb.de/320/14235/1.jpg</cover>
	</dvd>
	<dvd>
		<titel>Machete Kills</titel>
		<regie>Robert Rodriguez</regie>
		<jahr>2013</jahr>
		<dauer>107</dauer>
		<fsk>16</fsk>
		<genre>Action, Crime, Thriller</genre>
		<beschreibung>Der Mexikaner ist zurück – und kommt auch im zweiten Teil von Kultregisseur Robert Rodriguez’ "Machete"-Trilogie blutig, gnadenlos und schwarzhumorig zur Sache. Ex-Federal Agent Machete (Danny Trejo) trauert um seine geliebte, im Drogenkrieg ermordete Sartana, als ihn der Präsident der Vereinigten Staaten (Charlie Sheen) für eine scheinbar übermenschliche Mission anheuert: Machete soll den verrückten Kartellboss Mendez the Madman (Demiàn Bichir) ausschalten, der droht, die Vereinigten Staaten mit einer Nuklearrakete zu zerstören. Der einzige Mann jedoch, der die Rakete entschärfen kann, ist der steinreiche, exzentrische Waffendealer Luther Voz (Mel Gibson), der ganz eigene Pläne für einen weltweiten Krieg mit Hilfe von Weltraumraketen hegt. Doch beide haben sich mit dem falschen Mexikaner angelegt. Auf seiner wilden Jagd durch Mexiko verführt Machete nicht nur die heißesten Frauen, sondern schießt und säbelt sich durch unzählige Gegner, um die globale Anarchie zu stoppen...</beschreibung>
		<cover>http://imageserver.cineweb.de/320/13960/1.jpg</cover>
	</dvd>
	<dvd>
		<titel>Die Tribute von Panem - Catching Fire</titel>
		<regie>Francis Lawrence</regie>
		<jahr>2013</jahr>
		<dauer>146</dauer>
		<fsk>12</fsk>
		<genre>Action, Adventure, Sci-Fi</genre>
		<beschreibung>Als Lohn für ihren Sieg bei den grausamen Hungerspielen in ihrem Heimatland Panem erhalten Katniss (Jennifer Lawrence) und Peeta (Josh Hutcherson) eine Existenz, die ihnen ein Überleben in dem totalitären Staat garantiert. Doch der Preis, den sie für ihre scheinbare Idylle im Distrikt 12 bezahlen, ist mehr als hoch. Auch wenn sie im Gegensatz zur übrigen Bevölkerung keinen Hunger mehr leiden müssen, bleiben sie doch in Wahrheit lediglich zwei machtlose Spielfiguren in den Händen des grausamen Machthabers Präsident Snow (Donald Sutherland). So müssen die beiden der Öffentlichkeit den Anschein eines glücklichen Liebespaares vorgaukeln und dienen als Zugpferde für die innerstaatliche Propagandamaschine – eine Rolle, die gerade der rebellischen Katniss mehr als zuwider ist. Als sich trotz aller Repressalien in der Bevölkerung die Anzeichen einer beginnenden Revolte mehren, wird die Siegerin der Hungerspiele für die Unterdrückten zur Symbolfigur. Doch Präsident Snow hat einen perfiden Plan, um die gefährliche Gegnerin endgültig auszuschalten: Entgegen allen Regeln soll Katniss ein zweites Mal an den Hungerspielen teilnehmen...</beschreibung>
		<cover>http://imageserver.cineweb.de/320/14052/1.jpg</cover>
	</dvd>
	<dvd>
		<titel>Fack Ju Göhte</titel>
		<regie>Bora Dagtekin</regie>
		<jahr>2013</jahr>
		<dauer>119</dauer>
		<fsk>12</fsk>
		<genre>Comedy</genre>
		<beschreibung>Sein erster Gang nach der Haft führt Zeki Müller (Elyas M’Barek) an den Ort, an dem er seinerzeit sein Diebesgut vergrub. Aber ein Blick auf das Areal, das er ausgewählt hatte, um seine Finanzen für die Zeit in Freiheit vor dem Zugriff der lästigen Justizangestellten zu schützen, zeigt, dass der Platz nicht ideal gewählt war: Genau auf dem Stück Erdreich, wo ein paar Spatenstiche tief Zekis Altersvorsorge ruht, wurde gebaut – die neue Turnhalle des hiesigen Goethe-Gymnasiums. Und - wie jeder weiß - kann es sehr heikel werden, allzu oft als Nichtmitglied des Lehrkörpers auf dem Schulgelände gesehen zu werden, insbesondere mit einem Spaten in der Hand! Also bleibt Zeki keine andere Wahl, wenn er an die Kohle will: Kurzerhand bewirbt er sich als Aushilfslehrer und darf auch prompt die Chaoten-Klasse des Gymnasiums unter seine ruppigen Fittiche nehmen. Mit mehr oder weniger Erfolg, aber dafür höchst zweifelhaften Methoden mischt Zeki Müller das deutsche Bildungssystem auf...</beschreibung>
		<cover>http://imageserver.cineweb.de/320/13910/1.jpg</cover>
	</dvd>
	<dvd>
		<titel>Justin Biebers Believe</titel>
		<regie>Jon M. Chu</regie>
		<jahr>2013</jahr>
		<dauer>92</dauer>
		<fsk></fsk>
		<genre>Documentary</genre>
		<beschreibung>Biebers diesjährige Welttournee Believe wurde von Anfang an für einen späteren Konzertfilm konzipiert und kann so mit eindrucksvollen Konzertaufnahmen und exklusiven Backstage-Einblicken aufwarten. Im wichtigsten und ehrlichsten Interview meines Lebens spricht Bieber offen über sein Privatleben, den Umgang mit Kritik und darüber, wie es ist, vor den Augen der Öffentlichkeit erwachsen werden zu müssen. In Justin Biebers Believe setzt sich der 19-Jährige nun mit den positiven wie negativen Auswirkungen seiner einzigartigen Karriere auseinander. Offen und ehrlich, mal ernst, mal humorvoll, räumt er mit Vorurteilen und Gerüchten um seine Person auf. Interviews mit Biebers Entdecker und Manager Scooter Braun, seiner Mutter Pattie Mallette, Mentor Usher und Rapper Ludacris liefern tief emotionale Einblicke.</beschreibung>
		<cover>http://imageserver.cineweb.de/320/14790/1.jpg</cover>
	</dvd>
	<dvd>
		<titel>Paranormal Activity: Die Gezeichneten</titel>
		<regie>Christopher Landon</regie>
		<jahr>2014</jahr>
		<dauer>84</dauer>
		<fsk>18</fsk>
		<genre>Horror, Thriller</genre>
		<beschreibung>Als der Teenager Jesse (Andrew Jacobs) erfährt, dass in seinem Haus eine alte Frau ermordet wurde, ist das für ihn und seine Freunde die Sensation des Tages. Getrieben von Langeweile und der Lust am Nervenkitzel, bricht die Clique in die Wohnung der Toten ein, um sich am Tatort des Verbrechens ein wenig umzuschauen. Doch was sie in den Räumen des Mordopfers finden, erscheint ihnen ungleich spannender als dessen gewaltsames Ende: Überall entdecken sie rätselhafte Gegenstände, die eine okkulte Bedeutung haben. Eine Sammlung von Videos mit mysteriösem Inhalt - sogar ein Foto von Jesse - befanden sich im Besitz der ehemaligen Nachbarin. Noch in derselben Nacht wird der Junge von heftigen Albträumen geplagt, morgens findet er sogar auf seinem Arm die Spuren eines Bisses. Zunächst nehmen die Jugendlichen dieses Phänomen auf die leichte Schulter – Anzeichen ihrer überreizten Fantasie, die mit ihnen durchgeht. Doch bald beginnen sie sich ernsthafte Sorgen zu machen, denn Jesse benimmt sich nicht nur immer seltsamer, um ihn herum passieren auch unerklärliche Dinge, die zunehmend einen bedrohlichen Charakter bekommen. Es ist, als sei Jesse von einem Dämonen besessen. Schließlich suchen seine besorgten Eltern Rat bei Ali (Molly Ephraim), die sich mit übersinnlichen Phänomenen auskennt, nachdem sie bereits im Kindesalter ihre erste Begegnung mit dem Bösen hatte...</beschreibung>
		<cover>http://ia.media-imdb.com/images/M/MV5BMjAwNDAxMjc0N15BMl5BanBnXkFtZTgwNDcyNDU3MDE@._V1_SX214_.jpg</cover>
	</dvd>
	<dvd>
		<titel>Diana</titel>
		<regie>Oliver Hirschbiegel</regie>
		<jahr>2013</jahr>
		<dauer>113</dauer>
		<fsk>13</fsk>
		<genre>Biography, Drama, Romance</genre>
		<beschreibung>London 1995. Diana (Naomi Watts) lebt bereits von Prinz Charles getrennt in Kensington Palace und wartet auf die Scheidung. Während sie ihr Leben neu ordnen muss, begegnet sie eines Tages Dr. Hasnat Khan (Naveen Andrews) und ist sofort fasziniert von dem engagierten Herzchirurgen. Mit ihm findet Diana nicht nur das private Glück, nach dem sie sich immer gesehnt hat. Sie entdeckt, dass sie ihre Popularität nutzen kann und widmet sich verstärkt karitativen Zwecken. Die meistfotografierte Frau der Welt träumt von Normalität abseits des Rampenlichts und denkt sogar daran, mit Hasnat in dessen Heimat Pakistan zu leben. Doch den Mediziner schreckt die Idee ab. Er will die Beziehung geheim halten, denn Diana ist nach wie vor die Mutter des zukünftigen Königs von England – und wird auf Schritt und Tritt von Paparazzi verfolgt...</beschreibung>
		<cover>http://imageserver.cineweb.de/320/14376/1.jpg</cover>
	</dvd>
</sammlung>